(Q1)   ִ      · ̷?
(A1)     Ÿ Ȱϴ λӸ ƴ϶, پ ü Լ Ȱϴ ε鿡Ե  ̷ϴ. ̴  , ޽, Ƿ , Ȱ α׷,    پ · ˴ϴ.
(Doc)    
(Q2) ü Լ ִ ε   񽺴  ֳ?
(A2) ü Լ ε ؼ ӽ  , ɸ ,  Ʒ α׷, ڸ     Ե  񽺸 ϰ ֽϴ. ̷ 񽺴 ׵  ȸ ͸   õǾ ֽϴ.
(Doc)    
(Q3) Ÿ Ȱϴ      ͵ ֳ?
(A3) Ÿ    δ ߰   ü,  Ƿ , ޽ , (ܿö , ö ù)  ʼǰ   񽺰 ֽϴ. ̷  ׵   ȣϱ  ʼ ˴ϴ.
(Doc)    
(Q1)   Ȳ ó ,     ֳ?
(A1)   Ȳ ó   ڸ   , ǰ̳ ޽      ֽϴ. ߰ ʿ Ƿ 񽺰 ʿϴٸ  Ͽ  ġḦ ޴ ͵ մϴ.
(Doc)    
(Q2)  ü   ǰ ֳ?
(A2)  ü    ȿ     , α׷ پȭ,   ȭ  Ͽ ̷ ֽϴ. ̸  ε鿡 Ȱ    ټ   ֵ ϰ ֽϴ.
(Doc)    
(Q3) ְŰ Ҿ    񽺴  ֳ?
(A3) ְŰ Ҿ    񽺷δ ӽ ֽü ,  ְ , ׸ ְź   ,  Ȱ   ֵ ʰ  ˴ϴ.
(Doc)    
(Q4) Ÿ   ü   ϳ?
(A4) Ÿ   ε ޴ Ȳ żϰ Ͽ Ÿ 񽺿 ϰų    ,  Ȳ ذ  α׷Դϴ.     ޻Ȳ, ü ǰ    ̿ شմϴ.
(Doc)    
(Q5) ο   񽺴   ǳ?
(A5)    񽺴   α׷  ǰ ȸ   񽺷 Ǹ, ʿ信       ֽϴ. ̴  ǰ ¿  ʿ伺   ǰ ˴ϴ.
(Doc)    
(Q6) Ȱ ڸ   ε     ֳ?
(A6) Ȱ  ڸ   ε  Ʒ,  , Ȱ    ޾ ȸ ϴ  ʿ  ȭ  ֽϴ.  ̷ α׷   ڸ   Ȱ 簳  ֵ մϴ.
(Doc)    
(Q1)   񽺸 ûϷ   ϳ?
(A1)   ñû̳  Ϳ  񽺸 û  ֽϴ.
(Doc)    
(Q2) 濡 Ȱϴ       ľ ϳ?
(A2) 濡 Ȱϴ е  ִ ñû Ǵ    ͸ 湮Ͽ   û  ֽϴ.
(Doc)    
(Q3) ְ  ̵   ִ   α׷  ûϳ?
(A3) ְ  е   α׷ ̿ϱ  ڽ   ñû̳ ο پ 񽺸 ϴ Ϳ Ͽ û    ֽϴ.
(Doc)    
(Q1) ε ̿  ִ   񽺴 𿡼 ϳ?
(A1)     񽺴 Ǻ㼾͸  ǰ ֽϴ.  ȭ 湮Ͽ   پ     ֽϴ.
(Doc)    
(Q2) Ǻ㼾Ϳ ϰ ,    ֳ?
(A2) Ǻ㼾ʹ ȭ    , ʿ     ֽϴ.  𼭳 129  㼾Ϳ Ͻ  ֽϴ.
(Doc)    
(Q3)  濡   ߰ߴٸ,     ?
(A3)  Ȳ  119 ŰϿ  񽺸 ûؾ մϴ. , Ǻ㼾(129) Ͽ      񽺸 ȳ  ֽϴ.
(Doc)    
(Q1) 노숙인을 위한 복지 프로그램에서 지원을 받을 수 있는 대상은 어떤 분들인가요?
(A1) 노숙인 복지 프로그램에서 지원을 받을 수 있는 대상에는 생활이 어려워 거리에서 생활하시는 분들, 즉 거리 노숙인과 함께 거주시설에 입소해 있는 노숙인 분들이 포함됩니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q2) 현재 주거 환경 없이 거리에서 생활하는 사람들을 위한 복지지원은 어떤 형태로 제공되나요?
(A2) 거리에서 생활하는 노숙인들을 위한 복지지원은 무료 급식 제공, 임시 숙박 시설 제공, 직업 훈련 프로그램, 건강 검진 및 치료 지원 등 다양한 형태로 제공되며 이러한 서비스의 이용에 관한 자세한 정보는 관련 복지 기관에 문의를 통해 얻을 수 있습니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q3) 노숙인들이 복지시설에 입소하기 위해 필요한 절차는 무엇인가요?
(A3) 노숙인이 복지시설에 입소하기 위해서는 먼저 해당 지역의 복지 지원 기관에 연락하여 입소가 가능한 시설을 안내받아야 합니다. 그 후 필요한 서류 준비와 심사 과정을 거쳐 입소할 수 있으며, 이 과정에서 구체적인 절차와 요구 사항은 지원 기관의 지침을 따라야 합니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q1) 거리에서 생활하는 노숙인들에게 제공되는 주요 복지 서비스에는 어떤 것들이 있나요?
(A1) 거리 노숙인에게는 주로 시설 안내, 병원 연계 서비스, 주거지원, 그리고 개인별 사례관리 등이 제공됩니다. 추가로 노숙인 시설 기능의 보강, 위기 관리 사업, 긴급한 상황에서의 임시 잠자리와 급식 제공, 나아가 요양 및 자활 그리고 자립을 돕는 서비스도 이루어지고 있습니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q2) 노숙인 시설의 기능을 보강한다고 했는데, 구체적으로 어떤 활동을 말하는 건가요?
(A2) 시설 기능 보강은 노숙인들이 이용하는 장소의 환경을 개선하거나 필요한 프로그램을 추가하는 등 서비스의 질을 향상시키는 활동을 말합니다. 이를 통해 노숙인들이 더 나은 서비스를 받을 수 있도록 지원하고 있습니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q3) 급식이나 응급 잠자리 제공은 어떻게 이루어지나요?
(A3) 급식 서비스는 노숙인이 식사를 거르지 않고 균형 잡힌 영양을 섭취할 수 있도록 돕는 서비스입니다. 응급 잠자리 제공은 노숙인이 일시적으로 안전하게 머물 수 있는 장소를 지원하는 것으로, 추운 날씨나 다른 위헌 상황에서 보호를 받을 수 있게 합니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q4) 노숙인들의 자활과 자립을 지원하는 프로그램에는 어떤 것들이 있나요?
(A4) 자활과 자립 지원 프로그램에는 직업 훈련, 취업 연계 등이 포함되어 있어 노숙인들이 스스로 생계를 유지하고 사회로 다시 복귀할 수 있도록 돕습니다. 이러한 프로그램은 노숙인들의 경제적 독립을 촉진하는 데 큰 역할을 합니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q5) 노숙인을 위한 병원 연계와 요양 서비스는 어떻게 제공되나요?
(A5) 병원 연계 서비스는 노숙인이 필요한 의료 서비스를 받을 수 있도록 병원과의 협력을 통해 진료를 받을 수 있게 하는 제도입니다. 요양 서비스는 건강 상태가 안좋거나 장기적인 치료가 필요한 노숙인이 적절한 치료와 회복을 할 수 있도록 돕는 서비스입니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q6) 거리 노숙인 위기 관리 사업이란 무엇이며, 어떤 도움을 주나요?
(A6) 위기 관리 사업은 거리 노숙인이 겪을 수 있는 다양한 위기 상황에 대응하기 위하여 디자인된 프로그램입니다. 이는 즉각적인 보호, 긴급 상황에서의 지원 등을 포함하여 노숙인의 안전과 복지를 유지하게끔 지원합니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q1) 노숙인이 지원을 받기 위해 방문해야 하는 기관을 알려주세요.
(A1) 노숙인은 복지 지원을 받기 위해 해당 시군구청 또는 노숙인 종합지원센터에 방문하여 신청할 수 있습니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q2) 복지 혜택을 받고 싶은데, 어디에 연락해야 하나요?
(A2) 복지 혜택을 신청하길 원한다면, 귀하의 지역 시군구청이나 노숙인을 위한 종합지원센터에 연락해야 합니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q3) 현재 노숙 상태인데 어디서 도움을 구할 수 있나요?
(A3) 노숙 상태에서 벗어나 도움을 받고자 한다면, 가까운 시군구청이나 노숙인 종합지원센터를 찾아 신청하실 수 있습니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q1) 노숙인들을 위한 복지 서비스는 어떻게 안내받을 수 있나요?
(A1) 노숙인을 위한 복지 서비스에 관한 정보는 보건복지상담센터를 통해 안내받으실 수 있습니다. 보건복지상담센터에 문의하시면 해당 서비스에 대한 자세한 안내와 지원을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q2) 거리에서 생활하는 분들에게 도움이 될 수 있는 복지 프로그램은 어디서 알아볼 수 있나요?
(A2) 거리에서 생활하시는 분들을 위한 복지 프로그램 정보는 보건복지상담센터를 통해 제공받으실 수 있습니다. 상담센터에서는 다양한 복지 프로그램과 제공 서비스에 대해 자세히 알려드릴 것입니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q3) 보건복지상담센터에 연락하려면 어떤 방법이 있나요?
(A3) 보건복지상담센터에 연락하는 방법은 전화, 이메일, 혹은 직접 방문을 통해 가능합니다. 가장 일반적인 방법인 전화를 통해 편리하게 상담을 요청하실 수 있습니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q1) 서울 용산구에 위치한 노숙인 지원센터의 전화번호를 알려주세요.
(A1) 서울 다시서기 종합지원센터의 전화번호는 02–777–5217입니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q2) 부산소망 종합지원센터의 위치와 팩스번호를 알고 싶어요.
(A2) 부산소망 종합지원센터는 부산광역시 동구 중앙대로 260번길 3-9에 위치해 있으며, 팩스번호는 051–463–7723입니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q3) 수원에 있는 노숙인 종합지원센터는 어디에 있나요?
(A3) 수원다시서기노숙인 종합지원센터는 경기도 수원시 팔달구 갓매산로 86, 2층에 있습니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q4) 서울 서대문구에는 어떤 노숙인 지원센터가 있나요?
(A4) 서울 브릿지 종합지원센터가 서울특별시 서대문구 서소문로 57–1에 위치해 있습니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q5) 광주다시서기 종합지원센터 연락처와 위치는 어떻게 되나요?
(A5) 광주다시서기 종합지원센터는 광주광역시 동구 화산로 177-1(용산동)에 있으며, 전화번호는 062-716-7400, 팩스번호는 062-716-7409입니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q6) 제주특별자치도에 위치한 노숙인 지원센터의 명칭과 연락 가능한 번호를 알려주세요.
(A6) 제주 희망나눔 종합지원센터가 제주특별자치도 제주시 탑동로 15길 2에 위치하고 있으며, 전화번호는 064–753–0711, 팩스번호는 064–753–0712입니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q1) 보건복지 관련 문제나 정보가 필요할 때 어디로 전화하면 도움을 받을 수 있나요?
(A1) 보건복지 관련 문제나 정보가 필요할 경우 보건복지상담센터인 '129'번으로 전화하여 도움을 받을 수 있습니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q2) 긴급하게 복지 상담이 필요한데 어떤 번호로 연락해야 하죠?
(A2) 긴급한 복지 상담이 필요하시다면, 국번 없이 129번으로 전화하여 보건복지상담센터의 도움을 받으실 수 있습니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
(Q3) 저소득층이나 취약계층이 의료나 생계 문제로 상담이 필요할 때, 어떻게 연락해야 하나요?
(A3) 저소득층이나 취약계층이 의료나 생계 문제로 상담이 필요하다면, 전국 어디에서나 129번으로 전화하여 보건복지상담센터에 문의하실 수 있습니다.
(Doc) 노숙인 등 복지 지원
